<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<cherrytree>
  <node unique_id="9" master_id="0" name="Way OF Thinking" prog_lang="custom-colors" tags="" readonly="0" nosearch_me="0" nosearch_ch="0" custom_icon_id="0" is_bold="0" foreground="" ts_creation="1751555950" ts_lastsave="1751559510">
    <rich_text>
</rich_text>
    <rich_text scale="h3" weight="heavy">Ye text kya kehna chahta hai:</rich_text>
    <rich_text>
Log aksar sochte hain ki </rich_text>
    <rich_text weight="heavy">"talent" yaani kisi field mein kaamyaabi ka hunar ek natural gift hota hai</rich_text>
    <rich_text>, jo kisi-kisi ko paidaishi milta hai (jaise genetics ya nature ke kaaran). Lekin ye soch </rich_text>
    <rich_text weight="heavy">galat hai</rich_text>
    <rich_text>.

</rich_text>
    <rich_text scale="h3" weight="heavy">Asal mein talent kya hota hai?</rich_text>
    <rich_text>
• </rich_text>
    <rich_text weight="heavy">Talent koi magic cheez nahi hai</rich_text>
    <rich_text>.

• Talent ya hunar </rich_text>
    <rich_text weight="heavy">ek training aur practice se develop hota hai</rich_text>
    <rich_text>.

• Jab koi chhota bacha kisi activity ko baar-baar karta hai (jaise painting, music, coding), to uska dimaag us activity ke problems ko solve karne ke naye tareeke develop karta hai.

• Is process se ek "sochne ka pattern" (thought pattern) banta hai, jo use us field mein fast aur smart banata hai.



</rich_text>
    <rich_text scale="h3" weight="heavy">Ek example se samjho:</rich_text>
    <rich_text>
Agar koi aadmi guitar bajata hai aur usey bass guitar bajana sikhna hai, to wo us aadmi se jaldi seekh lega jise kisi bhi musical instrument ka experience nahi hai.
◇ Aur agar ek </rich_text>
    <rich_text weight="heavy">drummer</rich_text>
    <rich_text> (jo pehle se rhythm aur beats samajhta hai) bass guitar seekhne lage, to wo bhi </rich_text>
    <rich_text weight="heavy">fast seekh lega</rich_text>
    <rich_text>, kyunki uske dimaag mein already kuch similar sochne ke tareeke hain.


Isliye log ise "talent" bolte hain, lekin asal mein ye </rich_text>
    <rich_text weight="heavy">training aur pichhle experience ka result hota hai.</rich_text>
    <rich_text>

</rich_text>
    <rich_text scale="h3" weight="heavy">Bachpan mein talent kaise banta hai?</rich_text>
    <rich_text>
◇ </rich_text>
    <rich_text weight="heavy">Bachpan mein dimaag fresh hota hai</rich_text>
    <rich_text>, to naye sochne ke tareeke asani se develop ho jaate hain.

◇ Agar parents ya teachers kisi activity ko mazedar bana dein, to bacha usme interest leke uske thought patterns develop karta hai.

◇ Jaise coding, puzzles, music, sports, drawing – sabhi skills sochne ke naye tareeke develop karte hain.



</rich_text>
    <rich_text scale="h3" weight="heavy">Log talent ko kaise dekhte hain?</rich_text>
    <rich_text>
◇ Jab koi nayi cheez jaldi seekhta hai to hum kehte hain </rich_text>
    <rich_text weight="heavy">“ye banda talented hai.”</rich_text>
    <rich_text>

◇ Lekin asal mein, wo banda pehle se apne dimaag ko aise situations mein daal chuka hota hai jahan usne us tarah sochna seekha hota hai.



</rich_text>
    <rich_text scale="h3" weight="heavy">Hack The Box ya penetration testing ka connection:</rich_text>
    <rich_text>
◇ </rich_text>
    <rich_text weight="heavy">Penetration testing mein bhi talent practice se aata hai.</rich_text>
    <rich_text>

◇ Har student alag tarike se sochta hai, aur unka individual thought pattern unhe alag problems solve karne mein help karta hai.

◇ Jaise-jaise wo naye challenges solve karte hain, unka “talent” nikal ke samne aata hai.



</rich_text>
    <rich_text scale="h3" weight="heavy">Conclusion:</rich_text>
    <rich_text>
Talent </rich_text>
    <rich_text weight="heavy">paida nahi hota</rich_text>
    <rich_text>, talent </rich_text>
    <rich_text weight="heavy">banaya jaata hai</rich_text>
    <rich_text>.
 Sochne ka tareeka (thought process) aur uska training hi asal talent hai.
 Iska matlab: </rich_text>
    <rich_text weight="heavy">Tu bhi kisi bhi field mein talented ban sakta hai</rich_text>
    <rich_text>, agar tu apna dimaag uss field ke problems solve karne mein lagata hai consistently.
</rich_text>
  </node>
</cherrytree>
